\subsubsection{Ubuntu}

Przed wypuszczeniem kodu na~serwer dystrybucyjny należy go dokładnie przetestować. Jednak żeby nie było konieczności posiadania przez programistów tej samej wersji systemu, która jest zainstalowana na~serwerze można dokonać symulacji działania projektu w~kontenerze \emph{Dockera} z~docelową dystrybucją systemu.

Komenda:

\begin{verbatim}
docker run -t -i ubuntu:12.02 /bin/bash
\end{verbatim}

uruchamia kontener w~trybie interaktywnym. W~kontenerze zainstalowana zostaje dystrybucja \emph{Ubuntu} w~wersji 12.02. Po zamknięciu powłoki kontener zostanie zabity. Decyduje o~tym flaga \emph{-i}.
